%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-math}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\usepackage[a5paper, top=2cm, left=10mm, right=10mm, bottom=10mm]{geometry}

\fancyhead[L]{\textsc{Préparation au grand oral}}
\fancyhead[R]{\textsc{Fiche animation}}

\setcounter{secnumdepth}{0}

\begin{document}

\section{Préparation}

\begin{itemize}
  \item Je m'assure que l'élève qui présente a tout ce qu'il faut :
    feutres et brosse pour le tableau ?
    le vidéoprojecteur est prêt ?
  \item Je demande à l'élève qui présente s'il anime seul la partie « Questions » ou s'il a besoin de moi.
  \item Je fais rentrer les élèves, et j'attends que tout le monde soit installé.
  \item Je demande (et j'obtiens) le silence.
\end{itemize}

\section{Présentation (5 minutes maximum)}

\begin{itemize}
  \item Je me mets en retrait.
  \item Si nécessaire, je rappelle (discrètement et poliment) à l'ordre les élèves qui dérangent la présentation.
  \item Je garde un œil sur la montre :
    \begin{itemize}
      \item si la présentation dépasse cinq minutes, je signale à l'élève qui présente de terminer rapidement ;
      \item si la présentation dépasse six minutes, je l'interromps (poliment, et aussi gentiment que possible).
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Questions (5 minutes maximum)}

\emph{Si l'élève qui présente le préfère, il peut animer seul cette partie.}

\begin{itemize}
  \item Je demande : \enquote{Avez-vous des questions ?}.
  \item Je donne la parole aux élèves qui lèvent la main (en essayant de donner la priorité à celles et ceux n'ayant pas encore posé de questions).
\end{itemize}

\section{Évaluation (5 minutes maximum)}

\begin{itemize}
  \item J'annonce : \enquote{Avez-vous des remarques ?}.
  \item Je donne la parole aux élèves qui lèvent la main.
  \item Si un commentaire n'est que négatif, je peux demander : \enquote{Quel conseil tu donnerais pour améliorer cela ?}.
  \item Je peux aussi donner la parole à l'élève qui a fait la présentation pour commenter, ou pour répondre à un des commentaires.
\end{itemize}

\section{Fin}

\begin{itemize}
  \item J'annonce la fin : \enquote{Cette présentation est terminée.}
  \item Je remercie l'élève ayant fait la présentation, et le public pour son attention : \enquote{Merci XXX, merci à toutes et tous pour votre attention.}
\end{itemize}

\end{document}
